[國際線] 美國參議院一致通過眾議院版本的《香港自治法案》

繼《香港自治法案》昨日在美國眾議院一致通過後，綜合外電報道，美國參議院當地時間周四一致通過眾議院版本的《香港自治法案》，待美國特朗普簽署法案後便會生效。

法案將制裁支持打壓香港自治的個人、企業、鎮壓示威的香港警察，以及推動「港區國安法」的中國官員將會受到懲處。另外，跟這些個人及企業有重大業務往來（significant transactions）的銀行或金融機構，都可能面對制裁；又會限制官員進行美元交易。

我最喜愛制裁目標投票: